Rick and Morty最新嗰集講緊咩

串啲女人要男人幫手養完仔之後就唔要佢？

串班廢老搞亂社會，最尾要啲後生出黎救世

-串教育制度，整D人
-制造大量垃圾kol etc

家庭問題
男女問題
文明vs宗教
年輕人成癮問題

一集抽晒勁多嘢勁到黐線

科技vs大自然？

今集好癲

你講緊S4E9 定 S4E10

應該係S4E9，因為Netflix 啱啱更新左呢集

下半季集集都超高質

新個集 太多沖擊 比啲劇情搞到個心沉一沉

Chok叔又勝

導演話係講parenting

第十集出左啦咩？

ys~ 冇字幕
E10 係大家想睇o既野

睇完，屌好正

好好睇
次次都有驚喜

今季rottenTomato 84分（以往頭三季都係94/ 95咁）

我覺得Roiland個腦真係仲有大把貨
無論fans/audiences俾幾多分都好 Roiland都唔撚會理
我相信佢一直以嚟都唔係想講自己想講嘅嘢 Story Train嗰集之後我更覺得Roiland唔會因為fan request或者評分而續寫佢唔再想講嘅故事線

我上imdb睇都發現今季都評分麻麻，扑嘢龍、Story Train同今集屌星球都評分偏低
但我認為單單係Roiland冇作者包袱已經係抵讚
R&M如果係好似The Simpsons永續發展好易，但好似飛出個未來咁幾年後突然宣傳唔做收皮 我都唔會意外

Story Train 屌星球都好正

我覺得rick將beth同clone溝亂係因為佢想平等地對待佢兩個？
其實咁諗rick都幾愛beth 連clone都愛埋
而且佢係想Beth 留係佢身邊 但又想俾Beth 自由做佢想做既野 先整clone出黎

屌最後連bird person都憎rick真係好sad
佢身邊已經無哂在乎佢既人

前五集我覺得一般 但後五集好高質

如果你是但一個死左，淨返果個就係我個女，如果兩個都未死，你地兩個都真係我個女

Rick真好好錫Beth同Morty，真係好想知佢當初點解會走左去。我估唔出返三五7季都唔會講到呢d核心背景

之前廁所果集又係，佢其實好珍惜佢d朋友

今季幾多集

同意, 後五集回勇

特登set啲嘢玩佢 其實姐係重視佢

前幾集 最深刻就係rick廁所個條故事線
配合埋最新集結尾就更sad

morty越變越勁 無武器無科技下殺兩隻士兵

第十集最尾想出去又坐返低嗰到。。。
唉。。。

morty 係咪似老豆先咁on9

bird man

但有一半似老母會發癲

亂up mode
evil morty會唔會都係clone

佢地成家除左老豆 其他幾個都被rick化
Rick卻越來越人性化 好慘

s10 最尾好撚SAD

beth個集最尾首歌聽到好撚沉重

唔覺，前五集都好睇
除咗淫龍悶咗少少之外

後五集係異形冇咁好睇，其他都好正

屌我每一集都睇得津津有味

我真係估唔到Rick會變到咁人性化，但我覺得有個巴打講得好好，Rick愈嚟愈人性化，但佢身邊嘅人就愈嚟愈Rick 化。

就好似個感覺Rick已經經歷過個段宇宙帶來嘅空虛感，知道生命係冇意義，但佢逆天而行，如果你話頭幾季入面Rick都係處於一個完全控制場面嘅狀態，但呢季佢嘅不穩定因素開始愈嚟愈明顯。

Rick真係一個超級複雜嘅人嚟，但我地就係喜愛Rick咁複雜，其實我覺得Rick and morty真係好偉大，可能有啲人未必睇得咁透徹，淨係覺得佢好Funny，啲Jokes好搞笑，但其實佢每一集都同你探討緊生命，同你探討人嘅心理。

我其實覺得Rick and morty 五個角色Rick , Morty , Summer , Beth , Jerry 佢地每一個人嘅性格同處世態度，我地自己都有齊哂佢地咁多個性格同曾經好似佢地，Jerry寫到咁撚廢咁腦殘，但我地何常又未經歷過Jerry嘅心境，都係想有人關心有人同情受人在乎。

Morty性格我地又何常冇試過懦弱嘅時候，唔夠勇敢同樣又擔驚受怕但又唔聽人講野，結果搞出大頭罰。

Summer個種teenager心境，我地咪又係曾經好似佢咁貪玩，對世界充滿好奇，想過一個同普通人完全不一樣嘅年青時期，高傲睇唔起人，我地咪又係曾經經歷過。

Beth 對個世界同自己現況好不甘，但又唔想離開屋企，對屋企有感情，但咁耐都做唔到醫生個種無力感，但有時又好憎自己老豆，嫌自己唔夠人叻，同樣又面對唔到自己內心有時係咁邪惡，我地做人一樣有時面對唔到自己邪惡個一面。

Rick 憤世嫉俗，對身邊所有野都不滿，自以為是，同樣擺脫唔到虛榮感，放低唔到自己，但對人世間嘅事情都好清楚，只係個世界冇人明白佢，冇人理解佢感受，應該咁講，係冇人肯去理解佢感受，一味話佢呢樣個樣又冷血又瘋狂，但其實除咗Morty同Summer又有冇人諗過佢感受？ Rick人生旅途要自己獨力去面對生命同宇宙嘅殘酷，開頭變得所有野都冇所謂，但後期有Morty出現令到佢係人生有返樂趣。

Rick頭幾季係不段成日懶搞笑講Wubba lubba dub dub，大家都知呢句野點解，但去到後面佢已經好少講呢句野，大家都睇得到Rick個心境係變緊，真係好似人生旅途咁，有一刻好無助搵唔返自己，認定唔到自己，但又唔安穩現況，好唔甘心，又唔夠膽去衝破佢，冇勇氣，又怕衝破咗唔知未來會變成點，但又對依家生活有感情唔係咁輕易可以放低，驚付出嘅野太多，面臨嘅代價太大，我地又放唔低，但明知咁樣係為人為己都係好。

第十集雖然係主線劇情，但我覺得真係好好睇，唔怪得作者曾經都有講過，我地觀眾每個人都係Rick，我都好認同呢句野，當身邊嘅人唔在乎嘅野，但偏偏自己好在乎，等同第10集最尾人人連Jerry同Beth自己都唔Care想睇返個真相點解有兩個Beth，但Rick就好在乎。

我地真係要珍惜Rick and morty嘅時光，我有時真係好想Rick and morty永遠長存，做得有幾長得咁長。

好似話今季好多人唔鐘意rick變廢 我覺得咁先顯得rick既轉變
第一季好常講有無限個宇宙 對rick來講 除左自己全部都唔重要 （或者包括主角morty) 連毀滅世界都係換一個就算
到今季e9 輸完佢都放低自尊 叫宙斯唔好整爛佢同beth整既城市
由曾經可以親手毀滅世界都唔在意 變成連令家人傷心都唔想
佢地成家反而變成唔在意既角色 對rick 既感受毫不在意
當人有牽掛就會變廢

點解你地咁快睇咗最後一集
Netflix唔係聽日先出咩？

睇晒轉睇disenchantment會唔會係好選擇

我都想知點解

Netflix係遲一星期先出

廁所嗰集真心sad咗一陣

第十集真係好高汁

睇哂s4
覺得只有最後三集係有之前水準
今次finale好精彩
估唔到用番clone beth條線
不過係家族地位愈來愈低
同能力上真係比以前廢左
重記得s3 morty話佢係Fuck up God
而家連集鳥人都唔夠打
結尾有d sad

幾時會講返邪惡morty

Rick 要殺應該有好多方法 單純要打低有d難

應該話以前既佢應該係唔會選擇硬碰硬
用方法熄佢總制就算
明明以前人設係只要佢想
成個銀河系都可以統治既人黎
現家真係弱化左好多

係囉 後半季明顯超高質 但係上面巴打話鬼佬屌
S4E8我直頭覺得係成套野top 3

睇唔多明

以前佢有隨時轉去另一個dimension既心態
唔太care family同朋友
所以好多野好易解決
依家似乎唔係了
所以係弱左既

lm

星球果集都要Summer同Morty唔小心撞死左隻Zeus先贏到，冇之前咁無敵

Rick變左好多 最後叫Morty同Summer唔好死 地球有好多個

其實season 4好多BGM既歌都係特登作同寫就連snake jazz都響apple music有得聽。

寸律師無道德同無腰骨

Don’t look back 真係要plug下
好正

睇到最後rick好自責個度 喊咗
佢真係好愛佢屋企人

Tammi呢條線總算完左
之後到evil morty

之前有人估EVIL Morty 先係元祖既真Morty，
睇埋今集呢個伏筆真係唔出奇。

但又開左兩個beth呢條線
唔知佢肯講evil morty 未

記得之前unity 話rick唔會變所以唔可以同佢一齊
但結果宜家rick 反而成為左unity口中嘅 I lose who I am and become part of you.
好撚sad

佢溝亂個下再加個配樂 睇到眼濕濕

佢故事推進器果集都叫有evil morty
以為佢咁就當處理左個fan theory

唔關事，Story train 個集嘅Evil morty係觀眾嘅Expectation嚟，唔係主線嚟，見到咁多人想睇Evil morty就知，Story train好成功反應到Fans嘅期望值，dan harmon就係知道我地想睇Evil morty，今集Tammi都估唔到咁樣死，我相信Evil morty都會好奇怪咁處理。

佢從來都唔會俾觀眾估到會出d咩
亦都唔會你越叫佢出佢就出

無錯，所以我覺得咁樣就係Rick and morty好睇嘅地方

我覺得今季嘅Rick真係完全打破哂前三季個狀態。

呢季好明顯佢係多咗好多情緒變化，佢弱咗係因為受情緒主導咗，以前佢都係處於看透世事乜野都唔在乎嘅感覺，乜野都以方便快捷實用嚟行先。

依家多咗玩心思野，以前嘅Rick真係好科學家心態，冇乜感情，一尾不段探索星球，以最有效率為優先考慮，唔撚理銀河系唔好煩到佢就得，所以前三季我地都覺得Rick係完全掌控成件事，所以覺得佢好撚勁，任何一個位出咗錯，都係佢Planning 之一。

但今季開始有好多不穩定因素，因為Rick開始人性化，開始在乎屋企，開始在乎身邊嘅野，所以佢多咗好多限制，同時間唔好傷身邊嘅人。

你講得好好Rick佢自己都有轉變我自己係接受嘅，有時想作者作自己想作嘅嘢就夠，佢都唔使一定要符合觀眾期望，但如果可以做耐啲就好了，想睇一世
話說特別記得廁所嗰集嗰種孤獨感真係哭咗

明明上面話包埋jerry每一個人都有自己性格同處世態度
但下面就無講到jerry
Jerry好撚慘

套嘢最正係啲家庭成員每個人嘅心理變化
由一開始morty 完全依靠rick
到而家就黎可以獨當一面

summer由本身一個淨係識笑鳩個細佬嘅二打六家姐
變成同細佬同grandpa感情越黎越好
亦都越黎越多表現嘅角色

Beth由一開始嘅普通家庭主婦
到慢慢將佢遺傳到rick嘅高智商同天賦顯露出黎

Rick由一開始表現得唔在乎其他人嘅生死
變到而家有意無意都提住佢啲屋企人唔好死

Rick 今集都有講叫佢地唔好死
universe 有無限過 但佢地得一個
俾著以前嘅rick嘅話一係就會直接用clone取代 一係就轉過universe繼續生活
但而家對呢個universe 嘅individuals有感情

套嘢真係好撚癲
諷刺時弊, sci-fi, 感情, 劇情上都咁撚出色

因為只有jerry一路都係jerry

其實最新呢集有少少作用
拎tommi黎做puppet

屌係喎，我冇講到Jerry

證明現實世界Jerry都係比人笑鳩，最唔重視個個

Spotify 有呢首歌聽⋯琴晚未睇E10已經覺得勁好聽
連個Album張圖都係Beth and clone Beth ⋯仲要Dna咁嘅方式呈現出黎 s4e10真係好撚癲

好正好痴線睇完e10本來都想知邊個係真clone但睇到後面原來……今季最鐘意廁所同呢集，兩集都睇到流馬尿

兩個beth係度轉果下仲要rick收埋左呢段記憶 其實佢都好慘

最後全家人走哂 得番Rick 自己一個坐
真係哭能左
見到佢咁sad搞到我都好sad

明明係beth逼rick揀....

想佢留係身邊 又想佢可以做自己想做既事
佢唔係直接叫clone出去冒險 係因為就算係clone佢都當係親生女 有同樣既機會

成家人對佢既誤解都太深
我狂煲個隻歌
真係好好聽好岩feel

S4 last一集估唔到咁樣收尾 真係好有驚喜 好好睇

最後個幕好撚慘

我記得佢都好似有條疤

有冇覺得Jerry好廢好煩好刻人憎

STORY TRAIN 睇完都唔係好明 要重睇

覺
同埋成日都唔太知佢嘅故事係想表達緊乜嘢

Same feeling
其實rick好sweet 估唔到最後會有啲心up

特別做到佢咁戇鳩咁廢柴既

好似話因為啲外國仔太模仿rick

比佢個種性格影響到 所以要令佢人性片翻啲

「Jerry寫到咁撚廢咁腦殘，但我地何常又未經歷過Jerry嘅心境，都係想有人關心有人同情受人在乎。」

其實算唔算有講

Rick弱點係感情同孤獨

其實Story train嗰集出現咁多經典角色但草草帶過
都暗示創作組根本唔會在意觀眾「期待一班出色配角後續故事」嘅心情
evil morty呢啲真係可能唔會特登拎嚟講一集
今集講鳥人純粹係加強Rick一切在乎嘅嘢都會背棄佢嘅孤獨
另外我覺得Rick and Morty未必長做
Rick每一季都更有人性
結尾可能係Rick面對當年拋棄Beth嘅記憶

佢地話過會出十季㗎

有時都GET唔到想講乜 字幕又去得快

好似火車個集

但真係好好睇

係咪暗示左個therapist 唔係人類？

我覺得佢又廢又好慘

佢慘咩 成日自己認叻又要面

9成衰野都係自己造成

同埋有乜事都走佬 唔面對 推老婆去頂

所以上季過山車個集rick屌得jerry好啱 靠廢嚟生存

終於睇完S4 最後個集

真係整左個BETH分身但自己都分唔到

唔知最後有無屌到summer 個女同學

雖然RICK最後坐係到好似好SAD 但D屋企人感覺都唔係好反感
S5應該關係變到幾好

以前Rick係成個family嘅核心 個個都聽佢話
虛無主義 Rick對所有野都唔care 特別係人與人之間嘅情感

今集最尾變到個個都屌佢 無視佢 對住bird person無力還手
成家人變到好似Rick以前咁連bird person離佢而去
反而Rick開始變到重情
最尾坐返係到個陣寂寞同不被理解嘅孤獨好sad

Rick 既人生越黎越孤單不快

只係rick唔鍾意心理醫生啫

整機關都幾有心機 諗起馬桶個集

從S3開始rick變得人性化，雖然角色豐滿左，性格多左層次，但個人表示未睇夠玩爛一個universe，然後去另一個universe繼續若無其事咁生活，不帶半點留戀既嗰一個咁瀟灑既rick

如果佢係華人就好大機會係嗰啲死要面廢老，兩句話唔埋就郁手打老婆，最後喺街邊俾𡃁仔一巴冚撚死咗

好彩佢係西人 老婆又夠兇狠

佢唔敢打老婆啦 sum Morty屌柒佢佢都唔敢出聲

同埋今季好似無點講到rick citadel同其他rick
唔知係咪想舖下季故事

想睇rick仲係無敵
而家咁樣係有人性化有深度咗
但睇佢無敵仲未夠喉

最近經歷過生離死別 一聽到Don’t look back
即刻爆喊 呢隻歌寫得好好
而家既期待s5又驚rick會越嚟越傷心同孤獨

唔係推主線個時都仲係算無敵既

仲有酸性池果集我好深一個位就係佢原來帶左morty去另一個宇宙比佢玩save load 最後同morty講我點會係我哋屋企搞呢啲野 唔知係我諗多左 定Rick真係比以前重視佢自己果個宇宙

係囉 我都r曬頭 明明有講 個有人reply無 到個層主自己都話無 但我都睇到有喎

同意 之前Rick玩爛咗個宇宙就帶住Morty去另一個宇宙再黎過
除咗c137嘅morty(仲要唔知係咪原裝嗰個Morty)之外佢對所有野都唔在乎
酸池個集Rick啲人性開始顯露咗
為咗令Morty承認一句酸性池係好主意搞咗咁大壇野
佢緊張埋Morty想法
明明以前就咁屌Morty一句就算 Morty仲會冇聲出添

係 而家嘅morty仲屌番佢轉頭又激將法話佢整唔到

冇gag錯的，每個人嘅體會同經歷都唔同，自然理解到唔同嘅野，但同時間理解體會得最多都係人嘅心理同情緒，呢個就係Rick and morty偉大個方面。

每個人睇完都經歷唔同嘅情緒，有人覺得好搞笑，有人覺得好悲傷，第一次睇同過一年再睇，成個感覺係會唔同哂。

不過你有樣錯，就係Rick係有能力整冇代價嘅Loadsave

只係佢覺得Loadsave呢個儀器會同Time travel 有掛勾，佢唔想咁普通所以變咗會Spin去第二個宇宙。

但呢樣野我覺得有保留，我覺得佢唔整完整嘅Loadsave嘅原因係關於Morty，佢係擔心Morty承受唔到生命會變咗冇意義帶嚟嘅代價。

所以佢係刻意整到好多Morty會死，起碼做到一個警惕而又令佢學到野，講到尾Rick都係為Morty。

當然Rick可以就咁洗佢腦，但個意義就會冇咗，咁整出嚟都冇意思。

Rick係想Morty領悟到啲野得嚟又唔會得失人類最後嘅人性，你可以話Rick令Morty殺咗好多個自己呢樣野係傷害咗Morty。

但我反而覺得咁樣係救咗Morty，如果Loadsave呢個代價唔係咁重嘅話，Morty佢雖然領悟到，但同時都會冇哂人性，因為Morty loadsave個陣啲事都變得愈嚟愈嚴重，佢對Loadsave依賴性太多。

Rick 係最了解平行時空既人，所以更加睇到佢既心態改變。由佢曾經笑過屋企人，話佢地重視既野一d 都唔重要（已經係無限既宇宙發生過無限次），到宜家為左Morty 搞大龍鳳，睇到佢開始care。

Rick 弱化既原因係佢開始有感情，或者準確d 講係佢開始面對自己既感情。第10季Beth 原來當時係叫Rick 幫佢選擇，而Rick 竟然選擇Random... 佢知道左真相之後，更加發現自己係Terrible father. 一個父親竟然連幫女兒做決定都驚到咁，反映佢未ready 去愛。感情入面包含「責任」，Beth 希望從Rick 既選擇得到父親既祝福，無論結果係點Beth都願意承受。但Rick 未ready, 而佢發現自己未ready, 所以咁sad
Tammy 提出另一點，當Rick 不被需要既時候，對Federeal 一d 威脅都冇。當所有屋企人似乎都可以接受兩個呀媽，完全唔在意rick 既想法時，Rick 要問自己，究竟佢係呢個家庭有乜作用？
我地每個人都係Rick, 我地一開始只係鍾意自己，想令他人成為自己，但當發現他人係獨立個體、有自主想法時（而過程中又同佢地產生感情，唔想變回孤獨），就要係自尊心作崇下，接受自己需要改變。

重溫返season 2
先記得rick另一個死黨squanchy仲係下落不明

S4 e10 beth其中一個同伴係女版squanchy

上季尾先俾人話完mary sue

呢個season冇點俾jerry發揮剩係做沙包
其實simulation同parasyte果集咪總結左呢個角色
寧願發夢好過面對現實, 我諗好多人都有呢一面